[估國家] 預約過後足足等了2年才能看診；婦人體內瘜肉演變癌症第三期

預約過後足足等了2年才能看診；加拿大婦人體內瘜肉演變癌症第三期需接受末期癌症治療。

醫療資源緊絀是不同地方現正面對的問題。於加拿大就有一名婦人因身體不適預約看診，其後竟足足等了2年才被安排接受進一步檢查。原本的瘜肉更已演變成癌症第三期，實在是慘不忍賭。

加拿大33歲婦人Inez Rudderham在社交網站發佈發表影片，指她早已預約家庭醫生，卻被拖了2年才能看診。於這2年內，她曾到不同醫院的急證室求助，但其個案卻沒有受到理會。

就醫時，瘜肉已變成肛門癌第三期

經過了2年的等待，終於輪到她看診時，原來她體內的瘜肉早已演變成肛門癌第三期。而因為治療嚴重耽誤，癌細胞亦已擴散，她邢要接受末期癌症治療。過程中需接受多達30多次的骨盆放射性治療，令她終身失去生育能力。

這一次看診耽誤，不但令她需要面對末期癌症的痛苦，亦令其心理壓力倍增，但就連預約心理治療師也須等到7月才能看診」。

影片引起醫療界關注

影片自上傳到社交網站Facebook至今，已累積超過12萬個分享。除引起網友熱烈討論外，亦引了當地醫生團體的關注，坦言加拿大家庭醫生數目嚴重短缺，當地省長也承諾會找相關單位幫助Inez Rudderham的狀況。

Source:

以為係香港添

應該冇人估得中

又話加拿大醫療好好， 所以個個移民過去

剛剛搵多啲關於加拿大的資料，發現同香港差唔多。

The recommended wait times for hip and knee replacement are themselves excessive — 182 days or six months — and 112 days or almost four months for cataract surgery.

Some patients can wait up to 20 hours to see a doctor at the Chalmers emergency room

Wait times for heart imaging tests reach 5-year high in Winnipeg

睇嚟加拿大都要開放中国医生免試執葉

估錯國家

喺英國隨時拖到第四期晚期

外國地方大，資源唔集中。如果有咩大手術，而你住係好遠αreα,就要去返大城市先做到。好多時死左都冇人知。其實香港有問題，外國都一樣，不過香港係嚴重d咁解。

其實你唔去到住都唔會知

好野,香港終於都有一樣野追近到白人政府

窮人就抵死啦

同埋要提一提，加拿大的醫療制度係免費。
因為大家交稅嗰陣部分稅金拎咗去支持醫療制度，所以睇醫生就唔洗錢。

全球未來趨勢都會係咁
度度都人口老化

香港如果冇大陸人來搶資源，醫療根本世界一流，唔會睇你年紀點樣都係救咗先，反而外國你冇錢/年紀大分分鐘淨係畀止痛藥你，這是醫生講的

但呢個得33歲，好慘

無睇上面個回覆？
其實係好多提供免費醫療既地方都有咁既問題

近排睇電視好多人會去馬來西亞做body check，嗰邊啲醫療睇落都係一線程度，其實有大病去嗰啲國家醫應該都係一個唔錯既選擇

香港私家2萬左右包切同化驗。

係呀, 好似大陸人來香港睇咁囉.
馬拉人掛住做香港人生意, 當地人咪慢慢排囉...